用中國國旗做垃圾袋？ 官方：清潔工不是刻意

有微博網民於昨日曝料，指河北省保定市定興收費站，及京昆高速定興收費站，有人竟用國旗做麻袋裝垃圾，稱「國慶節看到這一幕，氣死人，誰來管管？」定興縣委宣傳部事後表示，據警方調查，高速服務區清潔員用舊國旗包裹雜物，事後國旗已被妥善收好。

定興縣委宣傳部回應內地傳媒查詢時表示，事發於京昆高速定興西服務區，路過遊客拍到國旗被當麻袋裝雜物，將相片上傳網上。當地派出所立即調查，初步查明事件發生於5日下午1時左右，京昆高速定興西服務區清潔員賈某某、王某某，因收集的雜物無處盛放，便用了一面舊國旗包裹，放在服務區南側，事後國旗被妥善收好，目前案件正在進一步調查中。

定興縣委宣傳部有關領導表示，此事應是因清潔員不懂得國旗的意義和有關法律責任而引起，但不是刻意為之。

入面包既係支那人邊係垃圾啫

有做錯咩

支那人無時無刻都係度批鬥

用垃圾旗裝垃圾

金玉其外

中國就是垃圾

玻璃心到呢

唔係不嬲用嚟包垃圾㗎咩

啲美國人成日著國旗比堅尼，如用中國國旗係咪又有罪？

支那花生友：「即刻除咗佢！」

垃圾包垃圾有咩問題?

估不到蝗蟲國之內仍有理智又清醒的人 識分好歹，將支那國旗正確使用